點解一講起移動支付D人就失去理智咁屌?

公道D講句,支那唯一一樣真係勁既野可能就係移動支付普及得咁快
但係呢度一有人講起點解香港係呢方面落後咁多既時候
總有一大班人失去理智咁負皮

大佬呀,香港呢方面落後係事實,而且移動支付普及呢樣野真係百利而冇一害
你地成日屌女人用ATM慢,排收銀搵銀仔,成個袋放上去拍八達通呢D野
普及左移動支付後跟本就解決晒

移動支付=/=支付寶/微信 , GOOGLE/APPLE PAY 都係架
不過佢地兩個都係冇支那公司做得咁好
極其量係將手機NFC功能取代左信用卡
而支那果種每個人都有一個帳號既功能就真係方便好多

香港/世界其他咁多地方唔普及好大機會係呢樣野影響到班銀行家既利益
所以先落後支那咁多

主要嘅concern係個人資料，現金流向同消費習慣呢三種，中國e money的確係方便，但係外國好多學者都好重視私隱問題，所以咪推唔到囉，你見到嘅都主要係呢啲point

仲成日笑鳩支那人玻璃心
其實我地一樣係咁,一講起有野係支那好過香港已經盲返左先
而唔願意面對自己既不足

其實本身冇乜野，不過資料落係出名砌人生豬用既黨手上，咩都有可能發生

方便你老母臭閪

支那寶賣撚哂你啲資料上支那server監控

第日有咩事凍結你戶口都得

我又睇唔出佢同你用信用卡比錢係私隱方面有咩分別
推唔到既原因根本係呢樣野影響到班銀行家既利益(信用卡及銀行儲蓄業務)
所以佢地用既方式(GOOGLE,APPLE)都係要你用銀行既服務
但呢樣野跟本係多餘 , 而且講方便同技術都落後好多

樓主都講緊apple pay google pay等等

大佬你係盲定係點? 都講明移動支付=/=支付寶果D野
而家係講緊個技術呀

再講,而家香港公司就冇賣資料?淨係八達通都爆過出黎啦

唔用都唔需要向你解釋啦，你邊位呀咁撚自大

其實屌緊嘅係支那借呢d嚟監控人呀
個科技本身無咩，有會好方便，係仲需要大量時間去搞好私隱問題啫

我移動你老母
香港叫"流動裝置付款"/"手機付款"

1. 我依家係屌支那寶，得唔得
2. 政府大規模推移動支付的話一定係行支那寶
3.賣俾美國冇所謂，係唔想賣俾支那，ok?

樓主擺明撐支那寶啦

'移動支付=/=支付寶/微信 , GOOGLE/APPLE PAY 都係架
不過佢地兩個都係冇支那公司做得咁好
極其量係將手機NFC功能取代左信用卡
而支那果種每個人都有一個帳號既功能就真係方便好多'

ApplyPay/AndroidPay都用緊啦
一定要用支那野咩

咪撚係

唔講以為唔用會犯法

大陸仔講咩移動支付 打出黎都打冷震

app store 八達通個半殘廢app 排名都高過支付寶咁多，支付寶真係好垃圾

ios 11 好似會開放 nfc, 支付寶真收得皮

係香港地有android pay apple pay 唔用走去用支付寶

虛擬貨幣普及到嘅話又保密又方便

你講得好啱，但唔適合放喺連登講，
你懂的！

睇左幾個回覆,上面某幾位同班淨係識拎住某個唔多關事既POINT黎回應既5毛有咩分別?
亦都帶出左我出個POST既問題--點解D人一講起有關支那既野就屌左先

我由頭到尾都冇講過支付寶/微信要係香港流行
如果單係技術層面黎講,我真係覺得支付寶/微信支付係贏 GOOGLE/APPLE PAY
私隱既問題其實係睇邊個做老細既姐
香港有自己既銀行體系,佢地自己做番咪得囉
但佢地跟本冇諗過去搞,不過咁不思進取既作風都係香港大集團既所為

原則上係支持嘅，只係apple pay Android pay 成年前都有,又冇人會討論咖喎。
好啦上個月wechat 黎香港啦，就即時洗板咁講香港落後，大陸wechat 有幾勁咁………

唔知算唔算巧合呢？

屌咁鍾意用死番上去啦！人地行得快因為政苦要收集人民spending data 同埋太多假冥幣，佢地又唔使守法，你係唔係想香港變成咁吖？

咪就係，而且啲人反支那寶微信支付之嘛，根本都無反Android pay apple pay.
OP個topic根本有問題

我唔知果班係咪WECHAT請番黎既打手,但單從技術層面黎講,
香港真係好落後
不過大陸野始終係信唔過,我都唔想佢係香港流行
最理想一定係GOOGLE/APPLE/VISA etc. 肯企出黎整番個全世界通用既"WALLET"

如果香港政府肯推一定係世界頭馬之一

之前咩wechat定支付實d先俾人話用QR code 偷錢
android pay 同apple pay 好似未出過類似事件

仲有私隱問題方面就係信唔過共產黨啊
同中國講法律
中國d法律唔係得個睇字
有q用

bitcoin 咪世界通用
係唔方便姐

問題就係呢度, 而家D人係咪一見到某樣野一拉埋支那D野到比較就唔理3721屌左先,
但唔講賣資料既話,支那既支付方式的確係比APPLE PAY 方便同先進
我見好多POST想要討論既根本唔係你要用邊間公司,而係個技術既本身
而班人一入黎就直接覺得你係想叫人用大陸野,拉到個話題9里咁遠

如果真係因為政見就盲目屌一樣科技
咁樣上面班連登仔同我地恥笑開既5毛/憤青 有咩分別?
我地一直引以為傲既獨立思考/比大陸用內聯網既網民見識更高 又去左邊?

其實因為八達通實在太方便～ 手機支付係香港好難可以打敗八達通～

你用咭do 機，點都快過攞電話再㩒制幾個步驟比錢～

C2C 我都係睇好八達通，如果佢出啲app 好少少，又肯投資吸引人用既話

因為終於有一樣野係佢地無可反駁大陸做得比其他國家領先...

因為支那人無信用，去銀行開唔到信用卡，又多假銀紙，先比支爆寶、We柒pay彈起

香港個情況同日本一樣
都係神早俾felica卡(八達通,suica,icoca...)食晒個市場
paywave 同 中國d qr code base contactless payment system 好難起速度同felica 卡比
felica 卡 1 card/s 可以離線交易
paywave 要連上網
qr code base 都係要連上網

felica卡同中國d支付方式比就係差網上交易
paywave 本身就係信用卡 網上交易神早有

反中國嘢邊有盲反？中國家吓唔係佔領緊香港？有android pay apple pay

反中國嘢邊有盲反？中國家吓唔係佔領緊香港？有android pay apple pay 點解仲要用中國嘢？

支那付既特點就係比同收兩個都唔洗手續費,而且唔需要額外既硬件
一張PRINT定既紙或者一部人人都有既智能電話就搞掂
香港既大集團創新永遠慢人半步/唔死到臨頭唔知自己衰咩
我就睇唔到八達通點樣會有前途過 GOOGLE/APPLE PAY

咪就係，唔通香港人有credit card base嘅Android pay apple pay唔用，要用直接扣銀行戶口錢嘅支那寶微信咩

可唔可以睇晒先
如果條友真係想叫人用支那野咁緊係要屌

我上面講過見到好多post都只屌支那寶微信面無人屌Android apple ,係邊個唔睇嘢先呀？

發展中國家 新科技普及D 好正常
同埋大陸假錢問題嚴重
仲有D 錢可能你拎上手都唔想放入袋
所以香港未普及 我覺得好正常

開唔到信用卡都仲有tap&go玩android pay apple pay

話八達通不思進取班人down 過八達通apps 落來睇下先啦

咩P2P 比錢 夾錢比都有喎，只係香港無人用咁解

利申：八達通打手
講比錢快暫時無野追到八達通

微信支付見過人嘟極都嘟唔到

我見到既就係得 "點解要用支那野" 呢個POINT
其實講到尾中國支付既技術都係將銀行做到既野放晒係網絡上面
實質係一間"純"網上網行,私隱問題同而家既銀行根本完全冇分別
但如果現有既金融機構推行左呢樣野,咁樣佢地可見既收入將會大減(手續費,信用卡利率等等)
所以呢樣單方面更加方便消費者,而對自身冇益既事先冇銀行搞

大陸本身唔流行信用卡,最大既機構"銀聯"前幾年都屌晒鬼
但共慘黨唔多點理之後,佢都快手出左個叫"閃付"既平台
但已經落後支付寶同微信太多

而上面班盲目屌既人根本就係咩都唔知就幫緊大財團繼續壟斷緊"比錢"呢個領域

一來八達通己經食左個市場～
二來就係速度既問題～ 我就未用過Apple Pay ,但佢係都係信用咭來～ 我諗速度上唔會快過pay wave~

我有pay wave 同八達通，但比錢時我都一定會揀八達通～ 因為八達通係1秒內定成，而pay wave 大就要2-3秒～ 用戶體驗係好緊要，2-3秒聽落唔多，但就係決定左輸贏～

至於手續費問題～ 點解支付寶可以唔駛錢比你同商家，都係因為想食左個市場先～ 以後再諗其他方法賺錢～
而且Apple Pay ,同android pay 一樣係信用卡，係要手續費

我講緊個問題係可能個POST主本身唔係叫人用支那野
純討論點解香港係呢方面落後過大陸咁多
就比班人盲目既人屌到離晒題
情況就如你一樣

人在上海就咪撚翻牆啦

巴打 你都係早D訓啦
大陸一向都上到 X登

我勸你小心啲，Genzo 呢條友short short 哋

冇錯八達用係最快, 但佢要有多個成本(硬件/通訊) 所以八達通公司要收商戶手續費, 而消費者既成本係要帶多張卡出街,係將來黎講,始終冇咁方便
而家支那付既速度可能比八達通慢少少,但一定快過PAY WAVE/ VISA PAY 果D現有既支付方法
佢連線既速度同你WHATSAPP SD 個 MSG比FD差唔多

又扣人帽子話人盲屌
支那寶微信唔收手續費咪又係因為中國國家保護政策下先做到，唔信中國政府，擔心privacy又點講得上盲反呀請問

上海又熱又臭, 但又星期一先走得 , 而家街都唔想出,
唔上黎9UP下都冇野好做

宜家唔收錢唔代表將來唔會收
正如Gogovan 開頭都唔收錢，最後打死晒d call 台咪一樣收錢

仲有咩支付寶 同微信支付咪又係大財團
支付寶就阿里巴巴，微信就騰信

嘩又扣帽子屈人盲反。對人哋嘅論點選擇性失明之後就係咁屈人盲反，咁唔需要討論啦

*騰訊

又出現嚟人身攻擊呀？啊地鐵打手

果班撚屌就係咁嫁啦
見你屌大陸既野佢地就二話不說你盲反

根本本質上大部分連登仔同公園啲廢老冇分別，迂腐，食古不化，冇辦法接受新事物
只係生於依個時代令佢哋睇起嚟好似走在科技的尖端，等三五十年後，依班人老晒，又係新一代的廢老
仲有就係，好多巴打都講過好多次，電子貨幣唔等於支付寶，啲人唔知係咪腦缺腦，一提到電子貨幣就起晒鋼，覺得係支那野
屌支那伸請咗專利呀？
電子貨幣化毫無疑問係未來的大趨勢，識諗的就應該趕喺世界之前建立一套屬於自己的電子貨幣系統
唔係的話，我敢肯撚定，十年八載後電子貨幣開始普及，政府會大條道理引入支付寶
不過到時連登仔一樣可以話早估到電子貨幣令香港支那化，然後圍爐打飛機

一開POST我已經講緊討論既係呢樣"技術" 唔係用既公司呀大佬
支那寶既賺錢方法係同銀行一樣,收左用戶既存款再投資賺錢
呢樣技術既本身根本就冇收你手續費既必要,情況如現有銀行機構即使你開存款戶口都提供銀行服務比你一樣,而且現有實體銀行營運成本仲高
關共慘黨保唔保護咩事呀

BTW, 用緊酒店個WIFI回呢D野唔知有冇事

香港好多人用applepay呀，係冇乜人用微信支付
香港都冇咩人反applepay果d野，係反微信支付

咪就係，上面一早大把人講過晒啲論點啦。之前睇其他post都有好多人講過，例如點解支那寶微信唔收手續費，背後係因為中國政府政策問題。
而Android pay apple pay, 手續費問題係其中一個主要原因，先無中國嘅支那寶微信咁普及。
一個有政府貼一個無，有咩可比性？

又一件偷換概念嘅垃圾，android pay apple pay唔係mobile payment?邊個有對呢兩樣起鋼？鬧嚟鬧去都只係鬧支那寶微信之嘛

冇錯，就算applepay的使用廣泛化，或者八達通整個電子貨幣系統，我都會支持，唔知點解啲人鍾意係唔係都屌咗用支那嘢先

迂腐得過正苦同商界?
當年8達通係領先世界, 但有左8達通之後到今時今日都做唔到間間鋪有得用
樓上既巴打都講得好清楚, andr pay同apple pay有人用, 屌係屌大陸果d app

如果正苦有心做, 香港一早做掂左, 只係因為當時條水唔係大陸公司正苦唔讓路,
他日聽呀爺話即日轉曬支付寶囉咪, 咁唔叫政治因素?

反中國野=反電子支付?
又唔見d人反apply pay/android pay/八達通?

紅字: 一路都咁講

藍字: 好多巴打已經回應左, 唔該自己爬文

用qr code base 都要開app 用data上網 部電話唔使電
個app 都要幾十mb 我唔好用果幾十mb 位裝片/app好過

八達通一doo 就得
部電話mon都大過張卡
唔想帶卡都有鎖匙扣
你出街唔帶電話都會帶鎖匙

技術問題上面夠回咗你啦，我上面講過，有credit card base做乜要用銀行戶口直接扣錢呀。講完又當睇唔到再屈人盲反

以前未有mobile payment時，credit card都係多人用過eps啦。有邊個申請到credit card仲會主力用銀行即時扣數呀？

總有班人有心將兩樣野掛勾已經話人盲反

有曬理據去指出大陸電子支付APP既問題 = / = 反曬全世界既電子支付

講咗好多次，但係就係有人當睇唔到

果D人為左屈人盲反唯有選擇性失明

大陸推雲端/移動支付最主要就係方便監控你同埋你身邊嘅人
係大陸大城市住幾個月就會知道八成人都唔拎現金出街，淨低兩成人用現金係因為外省人
而家大陸支付寶推d咩個人信貸評分就係想引你交電費水費稅食飯睇戲買廁紙借錢都用佢

咁即使而家GOGOVAN收費後,對用家黎講係咪方便左同平過未有GOGOVAN之前先?
係既話何樂而不為?
始終有多個競爭對手,咁得益既一定係消費者
而家有多一個未來既支付方法令消費者既付款成本下降,D人唔理解清楚就屌左先,而且屌到離晒題,好似完全唔經過大腦咁,咁都冇問題?

P.S. 答定先,我上面講緊既係而家有呢樣方法/電子貨幣技術咋,唔係叫你走去用支那公司既野呀,我都好肯定咁答你,支那野好唔安全

monopoly 都支持 on9 出賣子孫後續利益 on99

咪就係，總有啲人有心將兩樣嘢掛勾跟手屈人盲反

你問下阿婆識唔識用?
八達通就係傻都識用。
就係咁簡單

紅字根本錯撚哂
我睇過支付寶documentation
佢都要收返你手續費(比率同八達通差唔多1.5%)

商戶仲要整多舊QR code reader
咪同八達通一樣

好心做打手果陣問返個客business點行先
之前提過你d同事架啦

btw 香港有android pay同apple pay已經完全冇需要用微訊支付寶，除非你要返大陸

中國人既思維就係乜都要中央, 乜都要統一, 原因唔係方便, 而係方便管控

呢D思維響中國歷史比比皆是, 依家大陸就係做緊呢D野

其實性質上applepay/andriodpay/八達通要用信用卡/預付先玩到 始終唔夠方便
一把年紀/學生想用都有心無力
反而我覺得eps/pps有發展潛力 如果佢地apps可以掃到qr code/被部機掃qr code
根本就同支付寶/微信差唔多

同意你講數銀仔d麻煩野
但其實我用信用卡儲分儲credit唔係仲好？
如果信用卡識月月清根本唔洗理佢d利息
美帝所有地方都碌到卡，乜q apple pay google pay根本唔洗用所以唔普及
我已經好多年冇帶銀包淨係用有卡套既電話殼

所以我的立場係支持八達通整個屬於自己的電子貨幣系統出嚟

正如你所講，香港已經落後咗好多，再咁落去，遲早會被逼引入支付寶，但我睇唔過眼的係成班短視撚成日將電子貨幣同中國掛勾，然後安於現在，覺得香港宜家的貨幣制度已經好好，好完美，冇需要改革

只有多啲人更接受到電子貨幣依件事，香港先有機會出到自己一套電子貨幣系統，唔係的話，我已經睇到政府引入支付寶的未來

信用卡仲要有PAYWAVE 其實只要改善曬個system, 成個process做番快就可以

真心
如果政府主動引入既話 d港紙可以換定其他貨幣
層樓賣得就賣

政府同入面既人係衰 不過唔會蠢到同自己財產作對

市民接受到, 正苦同業界唔撚做都冇用, 引入支付寶就梗嫁啦, 但唔會係因為想大家"方便d", 政治任務大於一切

都係果句, andr pay同apple pay又唔見有人屌

同埋呢, 其實係d廢中廢老先唔想改變, 因為佢地唔識用, 總之所以創新/會改變到佢地生活習慣既野都唔會接受

任何政策都有好同唔好嘅一面，而港共政府做任何野其實都注定係推向損害香港人利益嘅一面，二十年黎驗證左無數次

其實HSBC個pay me生性啲，再加入多少少function已經得啦

方便就方便左，平就其實差唔多

其實宜家d 人都係反中國支付，如果係外國/ 本地公司搞嘅點會咁大反應

為左要令某部份中立派覺得呢家唔鍾意大陸既人，只係為反而反
好撚sad既一件事，香港真係有班人係唔會深究個原因同實情，就信左班五毛

呢句真

依家你要我買大細的話, 我一定買個正苦係害人多過幫人, 之前係咪google響香港想搞個database定唔知咩野? 結果傾唔成

香港人要帶身份證出街，即係唔可以只帶電話出街～唔見得裝多一張八達通會唔方便～

支付寶要解lock 揾app ,呢度己經慢左同煩左喇
商家來講唔駛比手續費一定係好，問題係冇一樣赢到八達通既支付方法出現而普及到～

而普及唔到係唔關香港人接唔接受新科技事，而係手機支付仲未好過舊有既八達通

班姓屈既唔會睇到呢句

唔明點解冇人搞，實行上真係有咁大問題咩？

其實係d 商戶網線唔得only
M記 用paywave 不知幾快

好心d 銀行就資助下d 商戶改用寬頻上網啦

大公司要開源節流 炒撚曬D IT, 然後外判整左舊垃圾出黎

不過我陰謀論D咁講, HSBC搞唔成電子支付, 邊個最開心?

其實你問d呀婆呀婆呀公呀伯, 佢地真係會叫你唔好搞咁多野, 因為佢地去死之前唔想個世界有改變

曬電曬data真係我成個post見到最柒既論點

講真，o! e pay 已經做到p2p 交易，只係欠缺宣傳同爭個掃qr code 功能
同商戶交易用返實體卡/ 好似日本西瓜卡咁加落apple pay 會比較安全同快
呢樣要屌一屌八達通點解唔去同apple 合作

話paywave 慢既係咪未用過 M 記部機？ 快過八達通

咁請問你有咩高見話人地既論點柒? 求其留句statement好威?

M記既網絡鋪得好D?
我見百佳果D都係插普通線

得m記快有q 用咩～ 佢全部都快就話姐

M記用apple pay根本同八達通無分別
只要唔係電話線就一定同八達通一樣速度

好簡單。

有左呢個會有一班專業避稅呃津人士收皮。

樓主應該留係上海做支那西 日日用支付寶打飛機

食多D地溝油 早日生癌，

樓豬講明唔係講緊支付寶

班on9都係起哂鋼 完全唔討論

樓主想講技術
即係Qr code base vs paywave vs felica
qr code base 要開app 先俾到錢 同要上網
app 會有兼容性問題
root/jb 機會有安全問題

paywave 要拎卡同要上網
之前出過事之後全部卡都有加密

felica要拎卡同唔使上網
但係網上交易時就要caed reader update 卡data

消費者角度
qr code base 要裝app 已經係好麻煩
其他兩種都唔使裝app

總結一下:

樓主標題黨, 將所有電子支付等同支付寶及其他大陸APP, 然後得出"你班友盲反食古不化"既錯誤結論, 然後一眾"開明人仕"選擇性失明打稻草人

而真相係:

舉例如andr pay 同 apple pay除左慢少少之外 (關條網線事) 根本冇人屌

大陸既app後門之多引伸私隱問題 (自己爬文搵番)

而多年來正苦唔肯推行然後今天突然吹奏, 明眼人都知係政治任務

早抖

見到樓主話百利而無一害已經唔使睇
你覺得冇害係你份無知 冇遠見同on9姐
比人食咪你呢d囉
中共既e money?不了

apple pay 唔駛上網 飛行模式都用到

盲咩屌, 講爆左幾個post又唔自己追,
宜家係度開個post扮孔明
收皮啦

唔好再提電話線，就算普通轆卡，都好大分別

其他兩種方法都唔使用你電唔使用你data
佢要用你data 即係你都有隱藏成本
同doo qr code時要將個mon 較到最光
係呢下吃電

唔明點解你會話技術層面贏，本身依樣科技就出現咗好耐但唔普及，支付寶係中國個勢咁勁只不過係佢可以硬推同個設計好

我已經講左唔知幾多次
我講緊既係, 當有人講起電子貨幣及新興支付方法既時候
總會有D人將呢D技術拉埋落支付寶到講,然後不停屌
究竟係咩人睇唔到我回乜野呢?

成個POST既重點由始到終都唔係咩公司咩支那野
而係點解咁多香港人唔理解件事究竟係點就盲目屌左先,同大陸憤青一見到"日本"兩隻字就屌左先一樣。

曾經睇過某個POST,介紹5毛既手法,其中一個係佢對會拎住個POST某一樣唔係重點既野黎反覆咁講,企圖膠化成個POST
而同閣下既對話就令我有呢個感覺

唔知你係真心膠定點,如果你見到我有任何一句叫人用支付寶既,你隨便屌。

而且單講技術，我真係唔知有咩咁好講，p2p畀錢可以用payme, 消費可以用android pay apple pay. 平時對普通users 最麻煩就係因為credit card base要收手續費，而只收現金嘅舖頭
你試吓apple pay Android pay有政府貼手續費，係咪仲有咁多地方只收現金

睇左5頁無人論點有力過樓主

成班小學雞係到盲反負評

首先, 羊毛出自羊身上呀爸打
理論上如果冇晒D手續費,咁你買野應該係仲平過你儲分呀果D野

其次, 我地討論緊既問題就係現有既流動支付方法(GOOGLE/APPLE PAY)跟本係太落後而且不足 , 反而支那就先進D, 點解冇香港/其他國家公司帶頭提供類似支付寶既服務。

另外有爸打帶出, 如果香港再冇呢D服務提供, 極有可能會比大陸野壟斷呢個市場
而家支付寶同微信就做緊呢樣野
而到時我地既電子金融就會變得唔安全。

paywave 同 apple pay 兩樣野
paywave 係base on nfc standard
而apple /android pay 係tokenization payment
Android pay google 話係有限次數offline use
因為generate token 要起google server做
apple pay generate token 係起部iphone 入面做
所以可以長期offline

Android 同apple pay d token 都會只用一次
所以要不斷gen token

返支那啦
支那咁好唔死上去住？

八達通公司係最冇可能提供呢樣服務

1. 佢地而家收緊商戶手續費收得幾過癮, 做咩要搞呢D野?
2. 八達通公司其中一個大股東係MTR,而MTR既大股東又係政府,你估D官員唔想奶呀爺鞋底強行引入支那野?

P.S. 岩岩有一刻上唔到連登都驚驚地 , 如果我星期一之後都冇回POST麻煩幫我報警

我就睇唔到android apple pay有咩咁落後，中國有咩咁先進

唔係銀行體制做backup，同比特幣有咩分別

1. android/apple pay 點樣過數比fd? 同理,你係一個普通用戶點樣收錢?
2. 點樣係收款者冇設備既情況下用?

完全唔同, 基本上佢就係銀行
只不過係將銀行體制擺左上網

1 如果你講香港，加埋payme就夠晒，前面有講過唔止一次
2 scan QR code有security問題，收款者無設備下而收錢，只係中國無理會安全問題嘅做法嚟，咁都叫先進就好有問題。

可以做到EPS咁用先算
連信用咭/入定錢都係唔方便

手續費呢d野一定有人收
現金咪係押運費/銀行teller 數神沙收你錢
電子方式個service provider都要抽水交電費同人工

只不過係同邊個收同收得多定少

技術上tokenization payment用nfc 俾錢
至少唔會發生因為qr code 俾人影到
所以俾人偷錢呢d on9野先

可唔可以唔好淨係睇正負皮數就回覆?

其實美國google wallet 有p2p的

google wallet其中一part係android pay, 詳細點用仲要了解下

apple準備緊p2p

最啱香港用應該係oepay, 可惜唔宣傳加少商户accept

我問fd用payme過數ok唔ok, 無一個肯收，跟本係香港人問題

TnG

而家個問題係無得揀
我想用，支付寶又好，android pay又好，太多地方唔收，太唔方便
其實你唔鍾意私隱問題你咪自己用返cash，做乜夾我唔比用？又唔係要全面取代cash
多個選擇唔好咩？

payme 過細數其實好happy, 轆卡畀錢喎

唔計privacy concern同埋交易安全問題
我個人黎講除左anti china之外，其實對mobile payment唔係話好反感
之不過正如自動波車普及，令我呢d中意玩棍波車既人選擇越來越少，mobile payment普及，會唔會令我呢d中意錄卡同俾cash既人選擇俾錢既時候都少左choices呢
不過講真，只唔係支拿製/唔係支拿人製/唔係支拿資金製既，mobile payment我自己係願意接受既

我唔係好熟
而家apple pay同android pay有得c2c未？
即係可能即場過數俾fd
因為我見過有大陸人（唔知用咩）係電話到掃咗掃就過咗 好似幾方便

另外apple pay/android pay有得用銀行卡未？（debit card? 可惜香港好似唔會有呢樣嘢）
個人唔係太想用credit card

利伸唔熟科技 不過覺得有呢d功能會好方便

話android apple pay 落後想笑死人咩
qr code 先進過android apple pay ?
android apple pay 慢係因為商戶果邊個network 慢
暫時只係kfc 試過好撚慢之外其他都好快
apple pay 我未試過 但我成日用android pay
咪又係unlock 手機之後一拍就比到錢
我真係睇唔到qr code有幾快同方便

被遺忘了
市佔率太低

只少成本都比現有既支付方式低
其次, 而家比錢有係用動態QR CODE技術 , 影左都冇用
收錢就係單純一個QR CODE

大數payme 細數oepay

oepay可以直連銀行debit account, payme係credit account

美國an pay可以

移動支付係匪語…呢類嘢香港人用開流動xx

Qr code base vs paywave vs felica vs
qr code base 要開app 先俾到錢 同要上網
app 會有兼容性問題
root/jb 機會有安全問題

paywave 要拎卡同要上網
之前出過事之後全部卡都有加密

felica要拎卡同唔使上網
但係網上交易時就要caed reader update 卡data

tokenization payment (android pay, apple pay)
混合左online 同offline
至少有有限offline (幾次交易)
同felica 一樣可以一doo 就得(視乎setting)
可以唔開app 都用到(視乎setting)
但係同qr code app 一樣
root後會有安全問題

消費者角度
qr code base 要裝app 又要開app係好麻煩
tokenization payment只需set up 一次
之後就唔使再開app
felica 同 paywave都唔使裝app

而且支那寶微信，咁㩒個QR code出嚟都好慢。㩒到scan人哋個QR code就仲慢
android pay開NFC就搞掂

但都要開app
呢點點都係輸左俾其他方法

大陸普及得咁多快，咪又係班人怕收到假錢先用
吹噓到咁大

微信開app之後仲要㩒多三下先去到QR code個位

早排有個post 講芝麻信用
點睇

理性討論
中國有三樣野真係領先世界幾年
Ecommerce
Mobile payment
同高鐵

反共同理性認識一個國家既發展要分返清

中國互聯網而家係M&M年代 馬雲 馬化騰
就係商人既逐利本性 加埋國情先令到mobile payment 發展得咁順利 （visa paywave/八達通之流未成熟）
所有根本商人主導
話乜柒共產黨發展呢段科技出黎係為左監控真係并底之蛙唔撚用腦
當然 去到而家 我絕對同意共產黨會拎佢地data黎做維穩

NFC對device有一定要求
Wechat就係勁在$500平機都玩到payment

暫時我所知
如果芝麻信用到一定level可以共享單車免按金
如果用係正途 應該會係方便

但成件事恐怖到不敢想像
Game-like 既reward design

香港仲有幾多人仲用呢啲垃圾機呀？

你叫d報灘擺個mon放你個所謂動態qr code呀？
你叫d 舖頭比錢vendor 改個pos加個screen放dynamic qr code 呀？

如果retailers同consumer全面有NFC device
NFC做instore payment絕對快好多

但wechat對device幾乎冇要求
小店唔洗裝NFC (慳埋手續費
而且冇限地區

利申試過用wechat payment攞貨

有得起short cut 一撳即開qr scanner

班盲毛真係on9到將card not present transaction都當晒係微信同支那寶之流真係好好笑，都唔知有冇用過流動付款工具，可能連信用卡都未用過

食個飯夾錢找錢，成檯人係度左摷右摷夾個每人一百幾十，上網買賣少少野又要特登去ATM / 銀行轉帳 有電子錢包可以direct入返落銀行戶口方便好多

微信、支那寶(&芝麻信用)擺到明係支共用黎監視控制人民嘅工具，打死我都唔會用，但唔代表所有流動付款嘅工具都係咁

而家部部smartphone都有NFC啦。做商戶安部機有幾難，班友最唔想係手續費啫

不嬲淨係屌支付寶同wechat pay係班五毛 成日痴埋其他一齊講

邊度有紅字咁呢？不如你指出吓

android pay唔洗開添

agree

算啦巴打 無論你打幾多字認真討論都無用
係兩登你無可能正常討論到關於中國既野
兩登本來就係一班極低質既網絡憤青既世界
所有女人都係雞 反中既國家都係朋友
所有人都係蝗 支那人無人係無辜
全部都要死 但偏偏佢地愈反對方就愈強大
所以兩登都係得閒上黎笑下算 無謂認真

問題根本唔係技術先唔先進,安唔安全
而係無辦法令所有商戶肯收epayment
而家只有連鎖商戶肯收
仲未普及到小商戶都肯收
點解？
因為銀行要食收續費
小商戶咪唔肯收囉
起碼做到支那咁樣九成以上商戶都肯收epayment
Epayment先會普及
要做到普及就要取消手續費
但呢d既得利益銀行唔會放棄
所以要有個有力量既組織去打破既得利益
即係政府
樓上巴打講得岩
今日香港銀行業唔推自家epayment
他日政府就會引入epayment

好似tng咁麻煩
咪俾人遺忘左

而家hsbc網上跨行轉錢免手續費
唔知其他銀行點

裝係唔難
但cover 香港70%retail呢個目標我諗三年都未必做到
要逐個retailers去sell同裝
Sell到個retail肯改變instore practice同犧牲一個原本可以租出去既promotion位
仲有裝同maintenance又邊個出？

on9仔
而家講咁耐都係屌支那支付唔安全，呢一個point有冇屌錯先，有錯就指出嚟唔好單單打打
另外，其他巴打都講得好清楚，其他流動支付如an pay, apple pay, o epay 呢類都係可以接受同埋可以發展落去
本身成個討論都好撚清晰無盲屌，你個on9就走出嚟單單打打好似看透世事咁
你肉唔肉酸啲啊

樓主就真係盲撐，有人己經講左係信任度問題，仲可以無視。
唔通樓豬認為係科技問題咩？ btw , 用mobile payment外國都好流行，係你見識少以為中國領先咁

btw, 樓豬知唔知流動支付最發達係非洲。。。

agger, 平時已經唔會睇呢啲post留言,成班憤青淨係識得盲反,做鍵盤戰士 一見到中國就痴咗線咁起勢咁鬧

高鐵
之前先發生追撞咁快唔記得

好簡單，安全私隱問題，有冇盲反？

平時搵人入cash都要handling cost㗎啦，唔收手續費，齋maintainance cost照正路已經有數為。反而scan code太慢仲趕客

你睇下第一頁已經有人彈出黎認為樓主撐微信同支那寶

冇計，打手太多，試下係連登search下「落後」呢個term，睇下有幾多個post講用微信支付係「進步」

OP第一句講乜，topic又講乜？有人認為OP撐中國，係OP問題啦
有幾多人根本唔係反mobile payment而只反支那寶微信？

其實個po係討論緊技術本身 定係點
我只見到一班on9仔喺度鳩反 係我隻眼有問題定係佢哋個腦有問題

知唔知咩叫大數據？

呢度好多人都拎晒理據出嚟喎，咁都叫鳩反嘅去驗眼啦，定還是你個腦都有問題呀？

我起書展見到tap and go (李+x 果間)
有個card reader 插左起部ipad 3.5mm jack
就可以讀卡no增值
證明有技術可以support mobile device as paywave card reader

咪鳩理佢啦
咁多人俾左咁多原因都話人鳩反
應該要講多幾次 支持apple pay paywave之類既技術
但支那寶之流就不了 唔需要再吹捧咩百利而無一害 係有好處 又唔係講到無一害
更何況政府一推肯撚定又係推支那寶 所以唔需要成日吹捧乜乜柒柒
用返八達通已經夠 想用既自己升級用其他
想借機推支那寶就返香討搵食

其實支那寶咁盛行
聽聞其中一個原因係人民幣最大得100蚊
而且偽鈔多過真鈔
先至令咁多人用支那寶
但港紙嘅防偽做得唔錯
而且atm都叫足夠
根本冇足夠誘因吸引人用電子貨幣
日本嘅電子貨幣普及率都唔高
鐵路以外西瓜卡/IC卡都唔多用到
人地嘅社會咪一樣運作都咁好

其實如果講私隱
我驚八達通多過android pay
1 check card num 就知你去過邊撚度

講真, apple pay paywave都唔會取代到八達通.
教個阿婆用八達通, 應該可以2-3分鐘就教完.
如果用apple pay paywave? 我肯定教1個月, 佢都唔會識.
根本每一個付款方法都有優有劣.
係中國大陸要監控, 先至會集中用1-2間公司. 直接用中央收集大數據, 以便可以賣俾唔同企業. 數據更加值錢.
樓主你會唔會將所有錢放晒一個賭波集團道?

其實係iPhone wallet加張卡 兩下home 制 打個指模就可以用到

你話佢哋唔識加嘅你咪幫下佢囉

早兩日先有人講完芝麻信用，你鍾意落街食個M記都俾人mon住既你咪支持支那移動支付囉

望住啲人硬係要撈埋一齊講，幾條友入黎屌連登仔反中，一邊想洗底，一邊又要拉番「中」
個場都幾搞笑

拎你資料比大陸班騙子日日煩你

PayPal, paywave/paypass/銀聯閃付， an/apple pay, 八達通,payme, oepay, 支付寶，微信支付,eps我全部都有

最唔好用係支付寶同微信支付，屌你入錢debit account得果兩三間銀行support,個少過oepay

經credit card又要收charge, an/apple, PayPa個credit card charge同價,payme免charge

仲有alipay同wechat pay qr code成日gen唔到又慢又要入app搞，an/apple pay 好撚快，有d仲快過八達通機

八達通我bind左credit card, 當小額credit card咁用仲儲到積分又免charge

同埋港幤版alipay同wechat pay乜都閹曬，一定要上大陸開仲人民幣户口先可以fully function, 咁撚麻煩點用呀，買張Tap and Go 加an/apple pay 無咁嬲

現金、小額八達通、大額信用咭都好方便
做咩要改？

好撚搞笑，原來兩登仔個個都諗住食大菜飯，你老母一般平民邊撚個check你。
同樣，你試下突然有條大數入你account睇下icac請唔請你返去飲咖啡？
成堆小學雞可能account從未試過多過10皮野。根本香港從來資金流動就監管好嚴格，你出票又好，八達通又好，credit card也好，etc也好，或一般account transfer都好，都有長細record .
呢個已經唔係私隱唔私隱問題，一個健全商業社會金錢流動都係有長細追蹤同記錄。
同樣一張八達通都可以追蹤到你活動同消費記錄。 選擇性盲反就係呢一代小學雞寫照。
除左部份刻意避開消費系統o既人，大部份人由出幾錢糧到你所有金錢流動，只要有需要，政府基本要check你都可以長長細細起底，私乜撚野隱先？ 網上download幼齒都可以爆門入屋拉人啦，定係天真到以為個世界遊戲規則同你係屋企做癈青日日對住個keyboard做戰仕一樣？

唔知以為全中國已經無晒紙幣交易

Google下咩叫bigdata，了解自己啲data係幾值錢先啦，死五毛

點解成班五毛話wechat 唔收手續費？！
人哋明明上年三月已始開始收0.1% 我係咪係生活係平衝時空？
依家係仲有方法避，但好明顯佢之後一定會收到足，依家佢係要先圈地後賺錢！！
咁都仲要死頂！？

五毛年應該知大陸同一銀行嘅户口，係省外提錢都要收手續費……
大陸班友根本亂九收費係常識，只係佢未monopoly個市場先比啲甜頭你……
吹到咩先進……以人為本咁……食蕉啦……

仲要話咩wechat 支那寶先進……你比較比我睇佢有咩咁先進！！
User friendly 度最低，交易時間最耐，security 仲要未完善……… 點先進法呢？plz tell me .

想政府少一樣工具監管啫

芝麻信用聽過未呀戇鳩樓主

當睇唔到

擺張咭/拎cash易d,定㩒home+指模易d ar
有時電話都會lag

係囉……了解下乜嘢叫algorithm plz.
佢只要係wechat pay 入面整幾條好嘅algorithm code 已經可以auto 分類。
當然冇人check la
用algorithm 就攪掂洗撚慢慢check 你！

an pay唔知點解有d寫收但係會deny我個payment

屌，領先世界，領先第三世界？日本法國一早已經用子彈火車

Amazon ebay都有左成20年

根本對香港人來講～ d mobile pay除左保安外，唔見得比八達通好左幾多～

咁用家就冇意慾去改個比錢模式～
而係大陸就冇八達通呢樣咁普及既比錢方式～ 所以啲人先會有意慾由現金轉去用mobile pay，情況等於香港人當年由現金轉用八達通一樣～

中國高鐵咪又係抄日本，點樣領先世界

Ecommerce無可否認係幾強，但中伏率都好高

mobile payment係因為中國人無credit出唔到crefir card咋，EPS 香港用左幾多年

如果出張contactless EPS(其實已經有，好多EPS upgrade緊銀聯閃付), 一樣可以好快搞掂又有app record

而家香港有P2P app，仲多過大陸，問題只係少人用

Apple pay android pay paywave 都唔知幾多人用

係無人用你 大陸chat 大陸寶 je

你咁把炮咪整個10%回贈囉
再唔去港幣account上到去可以照用
一定多人用

你豉油都唔想出 想食香港share呢隻雞脾
然後你屌人落後唔用你地

係咪short撚左？？？

android pay/apple pay我用恆生卡cash dollar 原價$250回$1, 之前promote有5倍cash dollar, 即係平均$100回$2,算抵玩

收charge果d公司咪用返EPS/八達通

Apple pay android pay 同直接用信用卡嘟咪一樣咁方便
之前有優惠都會用下android pay
依家已經唔用 覺得唔係咁安全

請問點方便先進法？

根本就係people's choice.
唔鐘意用咪唔用，
點解係都要逼人用依d payment channels, 唔用就笑人落後。
我鐘意用cash係咪唔得。

唔係移動支付就屌 係淨係屌支付寶啫。

香港人狗都唔屌原因

1.名柒微信黎到香港都識叫wechat啦大老

2.競爭大。蘋果，八達通，google。仲要八達通呢啲老樹霸住香港咁多年，你覺得咁就咁容易解決到?

我單係私隱問題講，支那寶係仆街冚家鏟

單係哩一點就應該反對支那寶喺香港出現，ok?

屌你老母閪
賣資料俾支那，就宇宙第一好用都唔應該用
明唔明

耐唔耐就有班人吹奏支那寶
OKOK 香港好落後 全世界都落後
支那最先進

一個account最少商業價值$1∼2, 你成日收咁多垃圾電話你估真係白撞？

人名+地址組合仲貴
收完你的個人資料，賣比大陸公司，幾好賺

仲on99講到方便大哂

屋企唔好用門啦，仲方便

唔係個個都驚私隱外洩既風險，你驚咪唔好用囉，多個選擇比消費者有咩問題，根本呢度有d人情感>理智，盲反

公道D講句,香港唯一既出路可能就係系爭取香港獨立
但系呢度一有人講起點解系香港獨立呢方面落後咁多既時候
總有一大班人失去理智咁負皮

交易係雙方，你洩漏私隱咪累街坊囉

支那玩緊1984 仲有on9仔話盲反

黨配合先有咁快咁普及
唔係你以為淨係支付寶大力推 真係可以去琴而家咁既普及程度

反中就反啦 又要反又要唔認
大把巴打認自己係反中 係盲反
我都極之尊重 勇於表達自己政治立場
好似你呢類又要反又要講到自己立場既人
好撚假好嘔心
又要做雞又要攞貞節牌坊

講到自己好中立

笑9你visa master唔用用支那寶

你條on9 仔。咁你咪快D認做生癌五毛。

同樓主一樣奶支那 又扮有point. 典型藍屍口吻 你身屎先怕人監控

樓主咪講apple pay adroid pay

連制都唔洗撳 mon都唔洗開 身份認證都唔洗咁西鳩利？
我部iPhone 就至少都要double tap home 制再touchid啦

Big data已經係兩年前既產物
未來5年講small data.

其實呢，由頭到尾冇人反apple pay android pay
係阿we7成日派人黎叫「我呢我呢」
唔受佢玩就屌人唔願進步
好似拒絕左條丑女就比人唱係gay既咁

又講支那寶

同支那導演套戲係香港唔收得屌你香港人無taste一樣

跟本討論係多鳩餘

話你ON9真係無錯
反中＝盲法係乜撚嘢論調
反中得嚟有point屌都叫盲反？注意自己個人私隱外洩比支那政府又係叫盲反？
我係反中係因為我有理據去反，請問支持中共政府透過流動支付偷取個人資料嘅人個支持理據係乜？
定你班垃圾係盲撐？

中國支付寶個business model都唔啱香港，呢樣野無得迫人用，無壟斷優勢無政府撐無本地化，失敗都係正常

大佬香港十幾隻epayment仲用左幾十年，你估大陸咁落後咩

又嚟1/0思維
我喺有得揀嘅情況點解要用支那流動支付先
講方便佢又唔係，講可靠佢又唔係，講流普及佢又唔係
若果係話每樣都有外洩風險，無錯
但選擇一D比支那公司更可靠更有追究機會嘅又有乜問題？
我唔揀一件劣質產品，所以我就係情感>理性？乜撚嘢邏輯？定你情感驅使你去揀支那支付？
我就有用Tap & go同oepay同android pay
我完全諗唔到支那支付有乜嘢優勢或說服力要我轉

佢哋好興話你反對就係盲反
不論你有幾多理據去講都好，你都係盲反

支那寶宜家買印尼公司進軍當地市場

不過人地有錢你叫佢唔脹又真

我諗整個list 框哂呢堆人出黎，個結果顯然易見

流動支付唔能夠做到外國咁普及係因為八達通 信用卡對商家收太多手續費。大企業當然無問題，但小商戶收咁高額好難做生意。
流動支付係冇問題 優點缺點呢d野無論中國支那寶定外國apple pay Android pay 都係一樣，最後市場會自己去選擇，優勝劣敗。

其實小商戶唔想用電子支付原因除左係手續費之外
更重要係想逃稅， 睇下班dc9 就知

EPS機好似唔收charge,好多唔收credit card既都收EPS

大陸差唔多既野咪銀聯debit card

Dc9 違法，更應該打擊佢。
反而我唔明另一樣野，uber 係好好，大陸都流行類似，但香港推行唔到...

因為香港的士牌炒到六百萬一個，親中人士手上hold住好多牌

eps 1.5%, credit card 3%

百利而冇一害都講得出

其實賣港最多就係呢d假親中人士

澳門最近uber都收左皮 原因一樣

美國都大把監聽偷取個人資料啦 唔見你去反
中共偷取個人資料咪同美國一樣
一樣係反恐國家安全為由
咁快唔記得斯樂登？
大撚把人point都無盲屌果時
又唔見你呢d話自己理性討論既出黎屌佢地盲反
同你地講道理都多鳩餘

又係你條生癌五毛

史樂登又點 我就唔見佢老豆家人係美國俾人拉佐 老屈佢地有罪。放料個兵仲有政府俾錢變性特赦埋。真係冇支那文明。對住個海拜下又拉

你用支那野就咪亂search 小熊尼維。唔係你幾草野支那寶無得用呀

白痴仔繼續臭你又奶啦

就嚟露底啦
美國收集資料係用嚟捉伊斯蘭國嘅恐怖分子
中共收集資料係用料打壓異己係維穩
兩樣性質都唔撚同，你就講到一樣
你有冇見過新聞話因為屌侵侵而俾人拉啊？屌習種屌支共俾人拉就大撚把
但呢種臭蟲論外國也有嘅講法，係同五毛係一撚樣，而呢啲用臭蟲論嘅人又鍾意屌人盲反支那
睇嚟越嚟越可以確認班係唔係都屌咗人盲反嘅人，其實就係五毛

又臭蟲論
一個各國一齊屌 有各個勢力做平衡
一個就口交部舉下手就應左

好心自己都舉唔出 又駁唔到就咪話人盲反

好似講句盲反就贏左咁

你睇條生癌五毛開D post 已經知。講道理喎

今日得閒咪入黎撚下狗

另外樓主自己話上海好過香港。又係on99

利申: 善用起底功能

就算俾錢真係㩒個home+指紋識用
咁增值呢?
我已經唔同你講你教阿婆按2下home掣&用指紋要用幾多時間。
iphone只要阿婆唔小心按咗唔知乜掣。佢都已經企喺晌道妹下妹下啦

我都好憎共產黨
但望到依句真係想講聲小朋友上網打下機算啦唔好上嚟柒

可唔可以講下點解？

an/apple pay使撚增值

其實你有冇爬文？
重點係唔想幾個人資料外洩俾支那，就係咁簡單

之前個巴打比喻得幾啱
條女太樣衰唔想要，想要個無咁樣衰嘅女
點知俾人屈做gay佬

响美國最多比人知你講緊乜，响中國講民主自由人權監都有得你坐

Apple pay出個時手機台有屌呀，你冇睇到啫

有人講過無問題咩
但你洩資料俾八達通，佢會唔會將資料交俾支那政府啊
但支那支付就一定會

都係嗰句
喺美國屌侵侵會唔會俾人拉先，上一位巴打可唔可以答返我

支那就算 全都都喺共匪到

Apple Pay 好似會令賣嘢睇唔到卡no.

no. 會用Apple Pay代替

原來jr兄行焦土
橫死掂死都係死，梗係㨂個一定死

點啊，捐左血解救國難未？

好撚醒丫 咁你記住用現金買樓交租買股票
不如直接叫公司出cash比你
直接用之餘稅都避埋

中共偷取個人資料咪同美國一樣
一樣係反恐國家安全為由 -> FALSE
美國屌侵侵會唔會俾人拉先 -> TRUE

上面巴打講既係D小朋友FF少陣 美國從來冇正義過
同中共一直極權打壓冇人身／言論自由
係兩個命題黎

咪撚混淆視聽

紅字copy錯左

美國攞個人資料梗係唔止打擊伊斯蘭國，仲有對其他國家元首嘅監控。呢樣嘢真，所以美國係無正義過，我認同
而且我由頭到尾都無認為過美國係正義，唔知你點樣意會到我有咁嘅意思
而我係糾正佢混淆咗嘅反恐概念，佢話中國同美國一樣因為反恐嘅理由而做監控，所以兩國一樣都有監控有偷資料嘅問題
我係講返美國嘅反恐係針對伊斯蘭國等恐怖份子，而唔係政治打壓
而中國嘅反恐就係打壓異己，係針對異見人士去做
係兩個唔撚同嘅概念，亦都同你講嘅一樣，係兩個命題
你可以睇多次佢講乜

我直頭quote埋俾你

美國都大把監聽偷取個人資料啦 唔見你去反
中共偷取個人資料咪同美國一樣
一樣係反恐國家安全為由
咁快唔記得斯樂登？
大撚把人point都無盲屌果時
又唔見你呢d話自己理性討論既出黎屌佢地盲反
同你地講道理都多鳩餘

本來唔想屌你， 落咩後?
玩ps3 唔玩wiiu 就屌人wiiu方面落後?
香港生意佬叻過鬼啦，冇需要咪冇人用囉。
而家8達通可以找散子，我d長輩親戚都即用啦

笑撚咗
一出糧就拎晒啲錢 = regular 有兩條相等金額既transaction
如果你真係咁做 電腦好快幫你開file等人查你aml

結論：姑勿論你係咪洗黑錢 一樣有人查你
若要人不知，唔好太低b.

完全同意中共竊取個人資料係用黎打壓異己
香港人唔應該用呢種講法

但另一方面呢件事突顯左
專權政府要搞政策係比自由世界黎得快既特點
你睇下實名制一聲令下，邊有人敢嘈
但實名制響transaction保安方面可以做得好好多

留意我講既係特點，唔代表我覺得專權政府好正
佢個移動支付system 係做得好，無可否認
但你知道前因後果就未必抬共踩港

跟住就話你d point唔太關事
心唸

其實你翻過大陸，用過啲大陸app。
你就會知有幾危險。
我之前intern翻過間用app黎借錢嘅公司。
佢個app㩒一個制，就可以攞曬你所有contacts
通話紀錄，你講左幾耐電話，同邊個傾過電話。
Message可以scan曬關鍵字眼

大把人一出糧就拎哂la

點解中國人會失去理智，用真金白銀去兌換虛擬貨幣！

直接放部 iPhone 上 NFC terminal 就會自動著 Apple Pay
所以 hold 住 Touch ID 放埋去 terminal 就可以
唔使 double tap

論技術更加唔使講一定係 NFC Payment 贏

一見人反對支那，佢哋就玻璃心起狂屈人盲反

Anti Money Laundering
防洗黑錢

出現了！